

Questions:



General Questions:

Q: What's the fault related software system?
A: Product data management system

Q: Is it fresh new developed microservices or transformed from legacy monolithic system?
A: Mixed: some legacy monolithic service + fresh new developed microservices

Q: How many development language used in this microservices system? what are they?
A: Java, Scala, Nodejs



Fault Related Questions:

Q: What's the appearance of the fault?
A: The BOM (Bill of Material) tree of a product is erroneous after updates

Q: How to reproduce the fault?
A: Process the product BOM update scenario

Q: How many microservices involved in this case?
A: 6

Q: How much time spent to locate the fault?
A: 3 days

Q: What's the root cause of the fault?
A: The BOM data is updated in an unexpected sequence

Q: Describe the detail process of the fault localication?
A: First to check the update API,
   Sceond to check the API in a sequential chain.
   Third to check the final result in runtime and record the sequence of each API.




