

Questions:



General Questions:

Q: What's the fault related software system?
A：Price management system

Q: Is it fresh new developed microservices or transformed from legacy monolithic system?
A：Mixed: some legacy monolithic service + fresh new developed microservices

Q: How many development language used in this microservices system? what are they?
A：Java, Python, NodeJs



Fault Related Questions:

Q: What's the appearance of the fault?
A：The result of the CPI (Consumer Price Index) is wrong

Q: How to reproduce the fault?
A：Execute the CPI calculation steps

Q: How many microservices involved in this case?
A：2

Q: How much time spent to locate the fault?
A：2 days

Q: What's the root cause of the fault?
A：There is a mistake in including the locked product in CPI calculation

Q: Describe the detail process of the fault localication?
A：First to check the CPI calculation steps separately.
   Sceond to check the specific CPI calculation chain.
   Third to check the code detail of each microservice in the CPI calculation chain and locate the specific logic issue.




