

Questions:



General Questions:

Q: What's the fault related software system?
A: Online retail system.

Q: Is it fresh new developed microservices or transformed from legacy monolithic system?
A: Transformed from monolithic to microservices.

Q: How many development language used in this microservices system? what are they?
A: Java, Javascript.



Fault Related Questions:

Q: What's the appearance of the fault?
A: The price is displayed in an unexpectedly format.

Q: How to reproduce the fault?
A: Set the row config to French local.

Q: How many microservices involved in this case?
A: 1.

Q: How much time spent to locate the fault?
A: 1 days.

Q: What's the root cause of the fault?
A: The product price is not formatted correctly in the French format.

Q: Describe the detail process of the fault localication?
A: Check the basic format logic and also check the implementation in javascript library, fix the issue.