

Questions:



General Questions:

Q: What's the fault related software system?
A: Mobile payment system.

Q: Is it fresh new developed microservices or transformed from legacy monolithic system?
A: Fresh new developed microservices.

Q: How many development language used in this microservices system? what are they?
A: Java.



Fault Related Questions:

Q: What's the appearance of the fault?
A: A service is slowing down and returns error finally.

Q: How to reproduce the fault?
A: Sometimes update the user's balance cause OOM issue.

Q: How many microservices involved in this case?
A: 3.

Q: How much time spent to locate the fault?
A: 3 days.

Q: What's the root cause of the fault?
A: Endless recursive requests of a microservice caused by SQL errors of another dependent microservice.

Q: Describe the detail process of the fault localication?
A: First check the sql logic issue of bank card microservice.
   Second check the OOM related variable.
   Third check the terminate of the worker actor, locate the issue.




